大陆人特意写给香港年轻人 - 该道歉的是我们而不是你们

特意用你们认为的残体字写这段话，希望你们不再对大陆人有偏见

看到你们年轻人拼命维护香港最后的堡垒，维护香港最宝贵的法制和自由，我们一群大陆人深受感动。看到你们在税务局前给人道歉，之前在地铁站里给香港人下跪请求支持，我真的想对你们说 --
你们根本没有错，错的是我们，我们没有保护你们免于恐惧的自由的权利，让你们可能失去香港的将来，我们深深惭愧。
6.12日当我们下班经过中环空中走廊，看见民众自发截停车辆时，我们多人都热泪盈眶。对于我们一群中年人来说，很少再有事能让我们如此内心沸腾和热泪盈眶。我们在共产大陆被压迫，被洗脑，是香港让我们了解了真实的世界，并让我们有了做人的尊严。或许你们会认为大陆人来跟你们抢学位，工作机会却不理解你们。请相信我，那真的只是小部分，大部分是因为害怕和恐惧不敢言。还有一些是因为从小被共产教育洗脑而失去了独立思考的能力。希望你们能够理解并原谅。
616我们都去了大游行，为了你们的勇敢和逝去的生命，也为了恢复香港的荣光，为了香港孩子的将来甚至中国的未来。89年时，我们并没有机会支持学生，而现在我们自然都会义无反顾的支持你们。或许我们因为家庭原因无法和你们并肩冲在第一线，但请相信我们，我们是你们坚强的后盾，物资捐助，传递，合适时间的人流聚集，我们从来没有错过。

对于你们所担心的民意逆转，年轻人们，只要你们认为是对的，正义的，神将与你们同在。我们从来没有觉得民意逆转过。200多万人，你们无需再担心。在法制国家，他们已经是非法政府。是这个非法政府的暴政，以及几个狗官的嘴脸，让所有香港人看清了他们的真正面目。香港人已经知道，退一步即无死所。

至于宣传，共产党宣传上是强项，这方面只能靠你们抗衡。要记得，那些税务局当天抨击你们的人，很有可能是政府安排故意制造分裂和分化的。请记住年轻人，做对的事，对得起天地，对得起香港，对得起人民。不要因为一些卖港贼的手段和言语，而影响行动的初心。另外，切记不可冲动犯罪，不要制造混乱给政府有可趁之机。

最后加上一句话：不是因为有希望才做，而是因为做了才有希望。

共勉吧，香港的未来们，我们一起争做大写的人

下次譯返做正體字先

特意用你們認為的殘體字寫這段話，希望你們不再對大陸人有偏見

看到你們年輕人拼命維護香港最後的堡壘，維護香港最寶貴的法制和自由，我們一群大陸人深受感動。 看到你們在稅務局前給人道歉，之前在地鐵站裡給香港人下跪請求支持，我真的想對你們說 --
你們根本沒有錯，錯的是我們，我們沒有保護你們免於恐懼的自由的權利，讓你們可能失去香港的將來，我們深深慚愧。
6.12日當我們下班經過中環空中走廊，看見民眾自發截停車輛時，我們多人都熱淚盈眶。 對於我們一群中年人來說，很少再有事能讓我們如此內心沸騰和熱淚盈眶。 我們在共產大陸被壓迫，被洗腦，是香港讓我們了解了真實的世界，並讓我們有了做人的尊嚴。 或許你們會認為大陸人來跟你們搶學位，工作機會卻不理解你們。 請相信我，那真的只是小部分，大部分是因為害怕和恐懼不敢言。 還有一些是因為從小被共產教育洗腦而失去了獨立思考的能力。 希望你們能夠理解並原諒。
616我們都去了大遊行，為了你們的勇敢和逝去的生命，也為了恢復香港的榮光，為了香港孩子的將來甚至中國的未來。 89年時，我們並沒有機會支持學生，而現在我們自然都會義無反顧的支持你們。 或許我們因為家庭原因無法和你們並肩沖在第一線，但請相信我們，我們是你們堅強的後盾，物資捐助，傳遞，合適時間的人流聚集，我們從來沒有錯過。

對於你們所擔心的民意逆轉，年輕人們，只要你們認為是對的，正義的，神將與你們同在。 我們從來沒有覺得民意逆轉過。 200多萬人，你們無需再擔心。 在法制國家，他們已經是非法政府。 是這個非法政府的暴政，以及幾個狗官的嘴臉，讓所有香港人看清了他們的真正面目。 香港人已經知道，退一步即無死所。

至於宣傳，共產黨宣傳上是強項，這方面只能靠你們抗衡。 要記得，那些稅務局當天抨擊你們的人，很有可能是政府安排故意製造分裂和分化的。 請記住年輕人，做對的事，對得起天地，對得起香港，對得起人民。 不要因為一些賣港賊的手段和言語，而影響行動的初心。 另外，切記不可沖動犯罪，不要製造混亂給政府有可趁之機。

最後加上一句話：不是因為有希望才做，而是因為做了才有希望。

共勉吧，香港的未來們，我們一起爭做大寫的人

但请相信我们，我们是你们坚强的后盾，物资捐助，传递，合适时间的人流聚集，我们从来没有错过。

DKLM 成日話外國勢力入侵
呢啲咪外國勢力囉，睇到未呀

侵侵先冇咁傻出錢比港豬鳩搞和理非

好彩有正體版
唔係講啲咩反對殘體字
問題係有陣時真係睇唔明

source?

既然係咁，分手算啦，無謂拖拖拉拉

只要有共同理念，無論出身，你都是香港人

完全感受到寫d咁既野既人先係小數

多謝你
係內地黎到香港當初一定好多衝擊同矛盾，
多謝你最後企係我地呢邊

我本人寫的，今天特意在連登仔開帳號

香港多謝你

唔覺得大陸冇支持香港年輕人嘅人
只係人數問題

完全唔覺佢地有幫過我地d乜
有冇前線嘅弟兄感受到？

哦有心，直行轉左返深圳講啦

謝謝支持

可以唔當佢地敵人
但唔可以當佢地隊友

難聽講句，真膠定假膠都好。
你本人支持還支持，大陸人永遠唔會同我地做到同伴。
自己香港自己救，各位唔好係度打飛機啦。

啱!

想分享下呢一篇，雖然心情好矛盾，但係大家係同舟人，希望你醒了就不要再次裝睡，謝謝你友好的正能手

正能量

Lznb

泪 流了下來

我們不是一個群體，只是夫妻兩個，所以力量微薄，只是捐物資，在人群中傳送頭盔傘剪刀護目鏡保鮮紙而已

大概來說，你認為在港漂圈內，
認同香港今次抗爭--或真正民主化的人，比例如何？

好奇一下，你又如何看待台灣？

還有其他一些前線的朋友。除了我們兩個，還有2對夫妻，和一個讀書的大陸人，都是支持你們的。只是我們不敢現場說普通話，因為你們會投來異樣的眼光，怕我們是間諜，我們只好講香港話

推。

有冇人同佢講其實個樣睇得出

沒有美國英國的幫助，香港純靠自己是不會成功的。沒有大陸人員的加入，你們是不太容易贏共產黨的。因為你們不了解共產黨。統一戰線的精髓，或許香港朋友們應該學習。
你們要知道的是，美國的香港人權法案不是隨隨便便出的，是有人建議他們出的。這人可是來自大陸。而香港那些娛樂圈和富豪們，權貴做了什麼呢？說實話，基本全部禁聲。有些還當幫兇。發哥這次都不敢講話了。所以，靠純靠香港人救香港，不是不可能，而是希望會大降。

唔該唔好扮嘢啦
同你地絕對做唔到同路人
可以唔做敵人
但絕對唔係自己人
唔好係到認親認戚

嗱，爭取自由民主一回事
中國還中國，香港還香港，各自爬山各自努力

係 如果想幫手不如返返屬於自己既地方
地鐵少緊個人香港人已經好滿足

希望你们不再对大陆人有偏见

唔係偏見
事實係絕大多數個腦有問題

你會支持
就會有大和解
從來都係對中共 唔對人

中國係一個帝國，本質上要向外擴張，除左中國分裂左，否則大家無可能係同路人

要記得，那些稅務局當天抨擊你們的人，很有可能是政府安排故意製造分裂和分化的。

個思路同藍絲廢老有咩分別

有咩土壤就有咩政權

616派傳單時真係好多大陸人接 仲要講埋謝謝

唔係話唔想你地幫, 而係我地好清楚喺中共國家級既監控機器滲透之下, 就算有幾多你呢類思想既人都唔可以幫到咁出面
有心既, 寫多啲呢類文宣俾你班同胞睇, 思想上反攻大陸算啦
自己香港自己救

推

那建議的大陸人是誰？

冇可能咩？

聽佢鳩UP 講撚到控制美國議會 吹撚大左啦

第一, 如果是來自廣東省, 說粵語的人, 這些雖然也算是大陸人
, 但香港人一般不僅是不歧視, 在感情上大抵還是有共理心. 即
使在很多問題上觀念有尖銳的衝突, 但香港人對廣東人的容許程
度一般比較高.

第二, 如果是說外省語, 並不說國語的大陸人, 比方說是上海話
, 潮汕語, 香港也不會歧視的. 反而通常會把說這些話的人預設
成香港人. 因為香港原來就是移民社會, 這裡很多居民, 都不是
在香港出生的, 因此這些說不同語言的人早就被認可為香港人這
個族群當中的其中一部份.

作出嚟？

Share 岀去俾長輩

冇洗腦 搶學位搶工作嗰d 我屌你老母含家產 做爛市搞鳩我地香港人

比人洗哂腦 上哂身搶學位搶工作嗰班 我屌你地全家十八代祖宗 一生一世 十族做支那人 死後落地獄 下世繼續做支那人 含家產頂爛市都算鳩數啦 仲柒下柒下咁唔知鄰國政權幾仆街
拯救自己地方仲要比你地屌

睇得明但 好辛苦

點睇都係啲中年中產阿叔阿蟬嫌你阻頭阻勢啦

中国人最鍾意咩事都第一時間陰謀論

睇到眼濕

多謝你

大家加油

大陸人在香港讀書工作生活的，思路清晰有遠見且有正義感又有行動力的，極少

明白有部份大陸人係清醒，不過真係好少數
理念一致大家都係自己人

他朝大家見到呢班傻人，請好好珍惜佢地
可能佢地未係咁理解我地，有時又會大中華膠發作
但係佢地抵抗的成本，比起我地，太大多

樓主，加油
好些廣州朋友都嘗試玩命分享中

咪就係，大陸人同香港人，永遠係兩條平行線。
仲話無大陸同路人支持唔得！？！？ what!?
講到咁撚把炮，點解唔返大陸搞返場運動先，係度搏乜野。
有班傻尻仲係度認同
寫兩句就話大和解！？
咁撚易大和解唔洗上街啦

不是因为有希望才做，而是因为做了才有希望

真大陸人？ 大陸人應該唔會話自己係大陸人

是真大陸人

謝謝

今次事件明顯多左內地人支持我地

點會，廣州朋友成日都係落來香港返大陸啦
由其廣州熟香港個班，不知幾想香港甚至廣東獨立
大陸親戚到依家都係用撈佬呢個字

那麼想請問，現在內地主流意見，是如何看待這場反送中運動？看法是幾近一致的嗎？

香港人不是一種出身，種族
而是一種精神，一種身份認同

睇得有啲辛苦但都有睇晒

你笠晒罩笠晒盔應該睇唔出

郭文貴都玩連登

lm

不論真假，最少你感動了我

愛國勢力

我自己識嘅港漂有部分都dont give a fuck咁

真心想知佢地到底有冇興趣用繁體字

13 億可能得數十萬 人清醒都死啦
民主中國 一定被收皮

有無翻譯？

其實我都有上海嘅朋友好支持我地佢由YouTube 知道8964嘅真相，知道我哋而家發生緊咩事，亦都好努力嘗試靠自身嘅力量同身邊嘅人講多啲有關於民主自由嘅嘢甚至問我點解香港人唔去大陸宣傳下

雖然只係好少數，但都值得開心嘅

樓主所講既大陸人只佔0.0001%

如果你不是那每天150個之中的其中一個配額
我是完全歡迎你的
你能夠入鄉隨族慢慢跟隨香港人步伐一起走其實沒差
不用相信自己會被每個香港人喜歡, 總有一部份人會歡迎你的

最討厭就是每天150
白吃白喝白拿白躺
滾回去啦

對我黎講，有相同理念的人都是朋友

但你這條路不易走
今時今日兩地人積怨太深，你地會好孤單

但係希望你堅持認為正確的事
或者終有一日兩地會大和解

支持你

信？

希望呢封信可以係大陸瘋傳
吾該樓主同佢講下

其實大陸人都想香港有自由，
因為香港有自由先至會帶動到中國各地對自由嘅追求，即係香港要做第一塊骨牌

我們不求任何回報和很多理解，這不是我們的理由，我們只會堅持做正確的事，支持學生，支持年青人

殘體睇到勁辛苦
我應該一世都做唔到大陸人

除左感動之外
證明上面未必如你想像中咁團結
要贏 話唔定仲有其他契機

我們不是150分之一，我們今天在連登仔上暴露自己的身分，預左會有很多不同聲音，所以不是為了被每個人歡迎，只是為了表達對你們的支持

你用咩email 開ac?

是極權下的一盤散沙

其實覺得依家邊度黎既人都唔緊要啦
有心就可
多謝你

有好心網友翻譯成了繁體字

我哋嘅敵人從來都係共慘黨同冇文化嘅支那人，有文化嘅中國人根本唔係支那人人

有啲感動，終於喺大陸人身上聽到人話

其實香港人唔係以血緣嚟劃分，擁護香港自由民主核心價值嘅都係自己人

大和解，we connect埋大陸人

被連登仔允許的email

BTW, 多謝你

那沒差啊 是同路人
我個人來說除了150外
只反共不黎大陸
只反垃圾態度不針對國藉 (君不見閪佬鬼佬隨街有)

多謝你們極少數的認同
同時有機會請和內地人說一一下自己所相信的
同路人永遠不嫌多
但說話要小心

希望大家肯接納願意改變自己黎融入竹1我地既外來人
出身，身份唔應該係原罪

我覺得你呢句係嚴重睇低幫手處理物資既義士唔好分化自己人ok?

識幾個大陸嘅學生係極反對同反感我哋做嘅嘢
講嚟講去話係係外國勢力／俾人煽動／有書唔讀係到搞事
同啲廢老論調一模一樣

你點睇新一代嘅大陸學生唔再追求、甚至鄙視民主？

提返樓主，如果係真大陸人，唔好用任何大陸牌子電話
用嚟發文嘅機唔好裝任何大陸 apps 例如微信
返上去記得換另一部機同卡

唔係想撥冷水 只係覺醒嘅大陸人屬於極少數
加上極權統治同資訊封鎖下只會越嚟越少
香港都淪陷緊

pish

諗多咗，邊個有兵邊個係大佬，而家成個軍隊都係維尼D親信

其實大陸都有好多好人
唔好下下仇中到連無辜嘅人都憎埋

sorry, 我以為原文嘅我們係指所有大陸人
我無意貶低任何崗位義士
在此真誠致歉

不如這樣說
讓內地人員參加的風險太高
對港人和那人都是

對住香港/台灣
大陸人先會話自己係大陸人
扮個啲會話自己係中國人

我認識既大陸人都明白事理，唔明白既人都係已經比從小比人洗左腦

警察都有好人

其實唔係個個大陸人都戇鳩
我係外國讀書身邊好多大陸同學
佢地見到我612去完po左相上ig都問我發生啲咩事
同佢地講完成件事之後佢地叫我小心啲同埋加油

13億人 總有ge 但好多人連知道有呢件事都未必知

好仔唔當差

藍金黃依個term
郭文貴fans?

中國攪運動？無可能會發生

之後喊住影你地大頭

再交給西環

大陸依然有一班良心，有傻勁的人，只不過通通都被滅聲，例如劉曉波，維權律師，還有一些自發民間組織想為工人發聲，還有想為受逼害的教會發聲的記者，例如《寒冬》。好可惜全部都被捕收監，所以難得有大陸人表態支持，唔好排斥，我地需要這些已經覺醒的大陸人去感染他們的群體，讓更多人認清眼前的處境，中國咁大，如果有一半人覺醒已經影響好大。

最好既國家都有壞人
最壞既國家都有好人
有啲連登仔已經去到盲反

不如用你大陸人既身份影響番大陸人啦，教育下佢地啦

剛才是大多數為了活下去的人會做的事
我不知道這是不是反向文宣
如果是 那寫的挺好
如果不是 那
兄弟你只是少數

活下去比較重要

在一堆裝睡的人中你這醒著的才是瘋子

如果呢封信係真
我覺得香港甚至中國都仲有希望
可能以後唔止香港幾百萬人
甚至大陸都有成億人咁捻
咁就真正有希望引發到變革

關人撚事，你要爭取自己做，咪撚韜光

簡體字睇撚到盲

[深度分析]從警察誓詞看現今警隊

基本上大陸人
都好自豪自己係中國人既身分
就算好窮果d都一樣

Push

是本人寫的，今天下午寫的

exactly...
自己香港自己救

走啦
假惺惺

槍打出頭鳥，講句維尼都分分鐘俾人拉,乜都未做過已經被人收押

喺香港搶緊咩資源先

唔洗ff 咁多
我有兄弟做緊中資銀行中高層。
基本上無論係高層定低層既大陸人，都係睇唔起香港人，而且都係藍絲思路。最大鑊係當中有好多都係外國讀書返黎，都一樣係咁諗野。

你在香港讀書/工作嗎？
我們討厭的不是大陸人
而是不尊重香港的人
只是這種特質在大陸人中很普遍

多謝支持，但只有香港人可以救到自己

所以關樓主撚事咩

雖然唔知係咪作出黎 但係有幾句好值得去睇

去到外國, 同樣是被人歧視, 大陸人會認為原因是「因為祖國不夠強大」, 而香港人卻認為「想不受歧視就學習對方的文化, 想保持自己的文化
就難免被歧視」.

大陸人認為「錢能令對方對自己禮貌和屈服」, 而香港人認為「錢能令自己受壓迫的時候可以立即離開」.

大陸人認為香港是「因為有錢所以自由」, 而香港人認為香港是「因為自由所以富有」.

大陸人認為「我們將崛起並會取代誰」, 香港人從來都沒想過要取代任人, 而認為「香港是獨特的, 不會超越誰也不打算和誰比較」.

大陸人認為「統一中國才會強大」, 香港人認為「統一的話中國人就無路可逃」.

大陸人重視的是「大局穩定才能令社會有秩序」, 香港人重視的卻是「每一個人先守基本秩序社會才穩定」.

因此, 香港抗拒的其實不是國藉, 而是「價值觀」, 價值觀本來不該和國藉拉上關係, 但建立在全國統一教育的這種特質下, 價值觀和國藉拉上了關係.

我只可以當係

少一個人當我地敵人

or

取得信任後入黎策反
好似雙葉一輝咁

一直係咁
我相信壓迫緊既我地既人都好明白

所以佢地更加肉緊要證明自己啱

想害死佢？

搭緊車睇喊到仆街

好想按十次正評

其實我覺得睇完就算，場仗都未打贏。
睇埋呢d尻post，壞腦呀。
一篇文就成地精

郭？

繁體即刻睇得舒服左好多
唔係想屌殘體
但真係睇得好辛苦
有d字要load一陣先知係咩字

結果都猜到
都係搞下gap🤣

希望你不要看到上面些比較尖銳的留言就不開心
歡迎任何和我們有共同理念的人一起互相支持
你這篇文成功的為我打了氣呀！

謝謝你

事實係好多NDS係落左黎知到左六四之後都好大感受
甚至比香港後生仔更大感觸

好多有戴個口罩去燭光晚會

一個人代表不了十三億人的

維園好撚多平頭大肚腩國安

希望佢地冇事

雖然唔想承認
但講既係事實

暴露自己的身分，預左，不介意，很多都是熱血直率的青年，完全理解

如果有奇跡 大陸會成功改革
中港矛盾 150個呢d policy 問題就易討論好多

去緊，食飯先

我是邊喊邊寫

呢句真
和理非咁無成效
美國係課金就課裝備比反抗軍

還是那句
你一個人醒著

小心為上
要不很快就要收快递了

你對六四有甚麼看法？

是很心痛還是覺得穩定壓倒一切？

老實說我必須承認六四成功後國內必然會出現少許動亂
但最後會苦盡甘來迎來民主

但我也覺得不是每一個中國人都願意承受那一陣子的苦
去換來民主

咁辛苦睇哂殘字先發現有正體字

平等自由根本係係人類嘅普世價值
不過某啲支那人覺得自己有得揀食海底撈定探魚，又或者可以淘寶已經好自由，呢類人同我地根本係唔同世界嘅人。

前面果班潑冷水既真係好低能 咁既大局觀都冇

香港人真係...
求其打篇嘢出嚟就玩大和解？？
狗改不了吃屎

對 我們只是覺得香港很小 但很多人
而本來就是香港應該擁有的福利 卻被大陸人優先奪得
很多香港人住的地方也沒有 只能住在環境惡劣的劏房 等不到公屋 現在新建的公屋 全是大陸人居住
也有很多人不上班 只拿綜援 還嫌錢很少 地方小
香港人看到源源不絕的大陸人湧進來 真的很無助 心灰 他們只會影響香港人和香港的文化
換轉是你 你應該也會這樣想吧

但對你這種有思考能力的 我本人是不歧視的

唔好嚟香港就最幫到手喇

也對你寫的感到溫暖 謝謝你

我都係

好感動，想喊

不如你試下寫番簡體字既放番上大陸

睇下點

殺到埋身仲大局觀？
有得咁奢侈使成日聽

要不是咱們中國人你們香港早他媽完蛋了

我想知道你在香港是不是發現了很多從來不知道的新聞 有沒有感到很驚訝 像換了個世界

反而大陸先慘
上面有咩人面辨識技術 搭個地鐵都搜到好似過境咁
任何大規模少少既運動都組織唔到

push

不是香港出生，但在香港生活多年，source就是本人今天下午所寫

200多萬人，你們無需再擔心。在法制國家，他們已經是非法政府。

推呢句

對被洗腦長大嘅人嚟講，要重新認識同建立好嘅價值觀係好難，文中都話佢已經係中年（三十而立，四十而知天命）所以個人先比較有理智。
我都好慶幸自己由細係香港長大（深圳出世，3歲新移民），係大陸認識嗰班1x-2x都好迷土共，真係得好少唔迷但一様唔敢反抗，有時連上網講句野都會驚（吸精瓶.jpg etc)

其實陰謀論啲咁講
共產黨係製造中國人同香港人矛盾嘅始作俑者
等我地班香港人出事嘅話冇就近嘅人幫
等外國幫 遠水始終冇咁易救到近火
認識唔少大陸人 冇大家想像中咁差 都係人一個
（過黎走水貨 嫁老坑嗰啲另計啦）
只係就算想上大陸網講 都唔會畀你睇到 一係即刻被del一係被禁言/消失

樓主記得做好電腦保安

同意

當天抨擊嘅人係政府安排
我信樓主真係中國人，思維同啲藍絲係咪都話示威者收錢，被煽動，美國派嚟一樣
根本香港都仲有好多人未醒，或者唔撚想醒

只許自己收維穩費
不准別人有人教路

香港人寫？

不是香港出生，在香港生活多年

樓上一堆好似好驚連大陸人都被香港人同化咁係到屌，都唔知咩居心

係政治活動同宣傳底下，愈黎愈多人既思想被影響係理所應當既事，如果樓主講既野係真，根本唔再需要睇佢係邊到既人，而係睇佢做過啲咩黎定義佢係咪香港人，正如你地都唔會話大陸出世既梁天琦係支那狗一樣

樓主一樣有出黎發聲，有幫手傳物資，已經比無出黎既六百萬人做得多，既然你地接受到大陸出世既天琦做領袖，點解接受唔到有份69 616遊行既大陸人係同路人？

我立場係好憎支那狗，可以隨便起我底，但我純粹唔明點解第一頁既巴打既諗法係三毛驚大陸人思想解放定係純粹盲反？

歡迎理性討論

同樣係新移民，嚟咗香港第二年。
自細喺廣東長大，慢慢睇住廣東文化慢慢俾共產黨蠶食，自己嘅母語慢慢變成「政治不正確」嘅語言，好多00後後已經識聽唔識講，怕喺學校俾同學老師批鬥，冇人敢講

鄉下條村賣地，聽講賣咗十幾億，但係最後每人分得幾萬蚊，貪咗幾億，終於有人企出嚟..
最後我朋友爸爸夜晚俾幾個便衣公安「被消失」
依家條村同政府打緊官司

由中三知道8964開始，我曾經自我掙扎咗好多年，思考自己是否應該愛一個咁樣嘅黨國。但不能否認嘅係，洗腦教育真係好恐怖，因此我亦反覆掙扎多年。

又細到大嘅經歷令我深知 自由唔係冇代價 但自由亦是無價

69 612 616 圍狗竇都有去 今晚亦會去

香港人 加油🇭🇰

很心痛。人都怕混亂失去現在的美好生活。若來了就迎接，歲月靜好不可能永恆

接受唔倒佢地無撚端端寫編感動文就認親認戚認隊友，佢地剩係識得享受其他地方嘅自由，搶其他地方嘅資源，幾好嘅蝗內心都唔會變，種子係種咗入骨就入骨，一定洗唔甩。

佢地唯一既盲點就係覺得錯既人只係少數，即使係被洗腦
然後就係希望人地體諒佢，同埋其他大陸人
Anyway篇文都唔係鬼既，已閱

你在連登發文 首先要注意的一件事
就是小心五毛 假裝在香港人立場去挑釁你 令你對香港人失去信心和希望

咁中立啲講其實香港人都係想享受其他地方既自由，起我底睇返幾個月前既post，入面既人好多都話移民放棄香港

其實我唔係批評緊，純粹想講巴打呢個point唔係真係得支那狗係咁，所以難得有大陸人思想咁清晰係好事，亦都唔係唔會改變吖

利申返 就算睇完篇文都係接受唔到啲支那狗，純粹討論下

點解?香港反的係中共，雖然中共代表大陸人，但大陸人不一定代表中共 。

謝謝你來了這塊土地後便用心愛這片土地。
無論你來自何方，多一分力量總是好的。

請你不要忘記今天寫出這番說話的自己。

呢段好中

比方說, 強調中國對外的仇恨, 強調大一統, 強調黨國領導的神
聖性和不可質疑等, 強調軍事力量, 強調國家大於地方也大於個
人. 強調在國家利益面前自由和權利都可以放棄的, 肯定六七暴
動等.

這些都是香港人否定的事情, 香港人是正好相反的, 香港人認為
仇恨只會妨礙心智, 也不認為有甚麼非統一不可的理由, 沒有認
為任何人或組織有甚麼必然權力去管治人, 個人的幸福, 自由和
權利也一定比國家的利益重要. 而且十分厭惡大陸在香港策動的
各種暴動和恐怖活動等.

有心理準備一切反應，以及連登仔的潛在五毛，謝謝提醒

呢篇嘢完全係錯

其實大家咁憎大陸人 佢地都係被大陸洗腦姐
加上佢地多數係上左年紀既人
中國未來應該都有救
最最最終極既目標係大家會認自己係中國人仲會自豪

只要冇中共

有共同信念, 守護香港既, 就係香港人

岩...但我就係唔夠膽講呢句
好多大陸90後都知咩事 都會知佢地D大人幾冇良心
黑心食品 豆腐渣工程等等 記得有個後生仔係大陸好出名既節目
咩我係演講家到講過叫D後生大個左唔好學佢地 要做個有良心既人
但係果個組織勢力太大 冇人會肯對抗 未來唔知
所以都係專注返香港 自己既地方先

中共呢隻惡魔就係俾你地嘅恐懼同細膽養到咁大
如果你真係支持我地嘅
你今日開始諗下點樣唔好再令中共座大

只要係同我地同一陣線同一立場 無論你邊到黎 都會係真真正正嘅香港人

由讀第一句已經想哭，
感謝你願意為民主自由發聲
希望你毋忘初衷
也希望能夠點醒那些還在裝睡的人。

多謝支持

我翻咁多次大陸
會寫得出你篇野既大陸
絕對係少數

為香港付出 多謝

我識有班來港讀書的大陸人，係好撚憎共慘黨的。我相信有些人只要離開中國就會變得明事理。

佢地感受深過我地，力量都應該會大過我地。我舊老細佢老豆被文革過，憎共慘黨如殺父仇人咁。仲屌得咁過我，痴撚線，不過年紀大左無得衝

老實說，大陸人需要融入香港是需要時間和努力的。香港人並不會因為大家是同文同種就完全認為你和我是一樣的。當然，大陸人也是同樣如此看待港人，沒有對與錯。

感謝你認同香港這次對送終的抗爭，但是我並不認為像你一樣的大陸人是多數。在我眼裡更多的多數是向共產黨靠攏的人，他們心裡更相信沒有共產黨沒有新中國那一套。
這次的運動，倒是提醒了我們，if we burn, you burn with us

要是改變不了香港，我們摧毀他也不會任由他被無恥的人利用。

諗起美國隊長果句
Even if everyone is telling you that something wrong is something right, even if the whole world is telling you to move.
It is your duty to plant yourself like a tree, look them in the eye and say, no. You move.

發夢見到有中國人來前線放底物資
雖然為數不多

支持樓主

好多喺香港做嘢讀書嘅大陸人，身在香港但過住同大陸一樣嘅生活

唔肯學廣東話
淨睇大陸媒體
對香港大小事情唔知亦唔關心
見過有個咁嘅同事，web search 仲用百度 (又唔係 search 大陸嘢)

我心諗，咁你喺香港為乜？你可能答為張身份証，但有啲又話唔係喎